Man Utd and Liverpool driving 'Project Big Picture'

The proposals include:

£250 million immediately to the EFL to compensate its clubs for lost matchday revenue, deducted from future television revenue earnings and financed by a loan taken out by the Premier League
Special status for the nine longest serving clubs – and the vote of only six of those “long-term shareholders” required to make major changes, including amending rules and regulations, agreeing contracts, removal of the chief executive, and a wide-ranging veto including on club ownership
Premier League to go to 18 clubs from 20
£100 million one-off gift to the FA to cover its coronavirus losses, the non-league game, the women’s game, the grassroots
8.5 per cent of annual net Premier League revenue to go on operating costs and “good causes” including the FA
From the remainder, 25 per cent of all combined Premier League and Football League revenues to go to the EFL clubs
Six per cent of Premier League gross revenues to pay for stadium improvements across the top four divisions, calculated at £100 per seat
New rules for the distribution of Premier League television income, overseas and domestic, including proposals that base one portion on performance over three years in the league
The abolition of the League Cup and the Community Shield
24 clubs each in the Championship, League One and League Two reducing the professional game overall from 92 clubs to 90
A women's professional league independent of the Premier League or the FA
Two sides automatically relegated from the Premier League every season and the top two Championship teams promoted. The 16th place Premier League club in a play-off tournament with the Championship’s third, fourth and fifth placed teams.
Financial fair play regulations in line with Uefa, and full access for Premier League executive to club accounts
A fan charter including capping of away tickets at £20, away travel subsidised, a focus on a return to safe standing, a minimum away allocation of eight per cent capacity
Later Premier League start in August to give greater scope for pre-season friendlies, and requirement for all clubs to compete once every five years in a summer Premier League tournament
Huge changes to loan system allowing clubs to have 15 players out on loan domestically at any one time and up to four at a single club in England

英超Statement
The Premier League urges football's stakeholders to work together for the good of the game
Statement: